經濟之一 機場 與 貨櫃碼頭

據wiki 解說 葵青貨櫃碼頭（英語：Kwai Tsing Container Terminals），早期稱為葵涌貨櫃港（英語：Kwai Chung Container Port）[註 1]、葵涌貨櫃碼頭（英語：Kwai Chung Container Terminals）[註 2]，位於香港新界葵青區藍巴勒海峽兩岸（葵涌－青衣港池），是香港及珠三角的最主要的貨櫃物流處理中心，對華南極為重要，目前是全球第八大貨櫃港

每逢颱風吹襲香港，並且帶來強風或嚴重交通事故，葵青貨櫃碼頭便會逐步停止運作。當風暴過後，前往交收貨物的貨櫃車往往會將附近道路擠至水洩不通，導致公共運輸癱瘓做成延誤

push

Push

召喚文宣

push, 777 無提機場同貨櫃碼頭

幫你推

真心
唔好話塞唔塞
平日一朝早大貨車個量都多到塞
要幫佢一把

幫推

無貨量，點補貨做生意

機場係指客運大樓定貨運區？

其實貨運區先大影響，先有力令佢改變經濟

金融服務業、旅遊業、貿易及物流業與專業及工商業支援服務業並列為香港四大支柱行業